# 給与システム



## 基本仕様

従業員データベースとタイムカードなどの従業員に付随するデータから構成される。システムは各従業員に給与を支払わなければならない。従業員は自分が指定した受け取り方法で、正確かつ遅延なく給与の支払いを受けられなければならない。また、システムは様々な給与天引きに対応しなければならない。

- 従業員の一部は時給である。彼らの給与は従業員レコードが持つフィールド項目の一つに登録されている時給をベースに支払われる。ただし、8時間以上働いた場合、時間外労働として通常の時給の1.5倍が支払われる。給与は毎週金曜日に支払われる。
- 従業員の一部は固定給である。彼らの給与は月末に支払われる。月給の学派。従業員レコードのフィールド項目の一つである。
- 固定給の従業員の一部は、営業成績に応じて成功報酬を受ける。彼らは、売上日と売上金額を記録したレシートを提出しなければならない。成功報酬額は、彼らの従業員レコードのフィールド項目の一つに登録されている。彼らの給与は隔週金曜日に支払われる。
- 従業員は給与の支払い方法を以下のいずれかを選択できる。
  - 給与小切手を指定の住所に郵送してもらう
  - 給与担当者が給与切手を届けてくれるまで待つ
  - 指定した銀行口座に直接入金
- 従業員の一部は組合に入っている。彼らの従業員レコードには毎週支払わなければならない組合額がフィールド項目の一つとして登録されている。組合費は必ず給与から天引きされる。また、組合はときおり各個人からサービス料を徴収する。これらのサービス料は組合から週単位で請求され、次回支払われる給与から天引きされる。
- 給与アプリケーションは毎営業日に1回だけ実行され、その日が給与日である従業員に給与を支払う。システムは各従業員の給与日の通達を受け、給与が最後に支払われた日から指定された日までのレコード(記録)を元に給与を支払う。


